敵人手法沒變，只是我們仍有心魔未除。

油塘戰役後，我看到抗爭者的團結和政府的醜陋，本以為可等待光復上水再戰。但這幾天見到網上出現了抗爭者內部的紛爭，這令到我不禁感到擔憂。

抗爭者的爭執我不多說，大都是抗爭手法上的分歧，有沒有作用之類。其實，有連登巴絲也說，這是雨傘運動後期也經歷過。我也不多說。

既然如此，但我們為何要重蹈覆轍？ 事實上，敵人的手法來去都是那一套（目前我未察覺有新的）拖延，分化，滲透，逐個擊破。明知是這樣，但我們依然會被玩弄。

關鍵是甚麼？並非是敵人招式太強，而是我們仍有心魔。 我們的心魔就是不堅定初心。 因不堅定，敵人可以從四面八方的挑起紛爭，動搖，繼而分化我們，我們的士氣則被消磨。這次是敵人明顯看準了我們經不起時間考驗，總有人會按捺不住，提出儘快實行下一步行動。從而在抗爭手法上做出挑撥。所以我們更要冷靜，每走一步都要齊上齊落。不論光復，遊行抗爭，追擊TVB等等我們都要一起。要進行的是長期作戰。

從6月9日開始，我們本著分化，不指責，不割席，兄弟爬山，各自努力為原則，一直走到這裡，為的是五個訴求。 抗爭手法不能成為我們彼此的分裂點。

最後希望大家謹記諸位義士和被捕者的犧牲，我們要齊上齊落。

推

連儂牆人少則棄，人多則打佢老母。

我哋要團結一致，停止攻擊同路人

【團結】無大台嘅抗爭，我哋應該無時無刻激烈咁互屌。但冷靜之後要記得我哋係同路人

係

連儂牆唔止係打飛機，仲可以接觸群眾

推

娘啲咁講
唔係要問why
係要思考how
思考下一步點做
點樣逆轉困局
唔係why去追究任何同路人

push